%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Trace un triangle $ABC$ tel que $AB=5$~cm.
\item
\begin{enumerate}
\item Construis le segment $[A'B']$ symétrique du segment $[AB]$ par rapport au point $C$.
\item Donne la longueur du segment $[A'B']$ sans le mesurer. Justifie la réponse.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quel est le symétrique du triangle $ABC$ par la symétrie centrale de centre $C$ ?
\item Que peut-on dire des aires des triangles $ABC$ et $A'B'C$ ? Justifie la réponse.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application directe des propriétés de la symétrie centrale : conservation des longueurs et des aires.